PYTHON MCQ PRACTICE QUESTIONS


1. Which keyword is used for creating a function in python?

a. function
b. fun
c. def
d. define

ANS: c

2. Which of the following is NOT a core data type in python?

a. List
b. Tuple
c. Class
d. Dictionary

ANS: c 

3. Which of the following is TRUE about tuple?
(Select One or More)

a. It stores duplicates
b. It does not exist in python
c. It can assign a value to the existing index
d. It cannot assign a value to the existing index

ANS: a,d

4. Consider the following code snippet

list=['harry','ronald','hermione']

which of the below option will display all the records of the above list? 

a. 
for n of list:
    print(n)

b. 
foreach in list:
    print(n)

c. 
for n in list:
    print(n)

d. None of the above 

ANS: c


5. what will be the output of the following program

for i in range(1,5):
     if i> 2:
        break
     print(i)

a. 1
b. 1 2
c. 1 2 3
d. 3 4
e. 1 2 3 4 5

ANS: b 


6. what will be the output of the following program

for i in range(2): (0,2): 0 1
    print(i)
else:
    print('thanks')


a. 0 1 2
b. 0 1
c. 0 1 2 thanks
d. 0 1 thanks
e. none of the above 

ANS: d

7. which function is used to take input from the user?

a. readInput
b. takeInput
c. input
d. in

ANS: c

8. Consider the following code snippet

s="hello java"
print(s[:])

What will be the output of the print statement given above 

a. hello
b. java
c. hello java
d. blank (no output)

ANS: c

9. Consider the following code snippet

str="abc@xyz@lmn"

list=str.split("@")
print(list[1])

what will be the output of the above program

a. abc
b. xyz
c. lmn
d. abcxyzlmn

ANS: b

10. Consider the following code snippet

str=" java duke "
str=str.strip()
print(len(str))


what will be the output of the above program

a. 8
b. 11
c. 9
d. 0

ANS: c


11. what will be the output of the below program

import math
x = math.floor(3.5)
print(x)

a. 3
b. 4
c. 3.5
d. none of the above

ANS: a

12. what will be the output of the below program

class A:
   x=5

   def m1(self,x):
       print(x)

a=A()
a.m1(10)

a. 5
b. 10
c. 0
d. none of the above

ANS: b


13. what will be the output of the below program

class A:
   x=5

   def m1(self,x):
       print(self.x)

a=A()
a.m1(10)

a. 5
b. 10
c. 0
d. none of the above

ANS: a

14. what will be the output of the below program

class A:
   x=5

   def __init__(self,x):
	self.x=x

   def m1(self):
        print(self.x)

a=A(20)
a.m1()

a. 5
b. 20
c. 0
d. none of the above 

ANS: b


15. what will be the output of the below program

class A:
   x=0
   y=0

   def __init__(self,x,y):
	self.x=x
	self.y=y

   def compute(self):
     try:
	z=self.x/self.y
    	print('ans is ' , z)
     except ArithmeticError:
        print('divide by zero is not allowed')

a=A(10,0)
a.compute()

a. 10
b. 0
c. divide by zero is not allowed	
d. ArithmeticError is thrown in output

ANS: c


16. what will be the output of the below program

class A:
   
   def m1(self):
	print('m1 of A')

class B(A):

    def m2(self):
	print('m2 in B')

How many method class B has? 

a. 1
b. 2
c. None
d. none of the above	

ANS: 2

17. cosider the following code snippet 

s="john"

print(s.find(h))

what will be the output?

a. 3
b. 4
c. 2
d. 1
e. none of the above 

ANS: c

18. 
cosider the following code snippet 

employee ={
  "name" : "harry", 
  "city" : "london",
  "mobile": ['33454554','34564454'] 
}

print(employee["city"])

a. london
b. error
c. mobile
d. none of the above 

ANS: a

19. cosider the following code snippet 

for i in range(1,5):
   if(i==2):
	continue
   
   print(i) 
   
   if(i==4):
	break
   
	
what will be the output?
 	
a. 1
b. 1 3 4
c. 1 3
d. 1 2 3 4

ANS: b


 


